<resources>
    <string name="app_name">Recipes</string>
    <string name="recipes_logo">Recipes logo</string>

    <!--menu items-->
    <string name="share">Share</string>
    <string name="about">About</string>
    <string name="share_text">Привет! Я нашёл отличное приложение! "Recipes!" Ищи на Google Play!</string>
    <string name="about_title">Информация о приложении</string>
    <string name="about_text">Это невероятно крутое приложение с огромным количеством рецептов! Оно постоянно обновляется и дополняется новыми блюдами и напитками!</string>
    <string name="about_negative_button">Ok</string>
    <!--menu items-->

    <string name="choose">Выберите, что Вас интересует:</string>

    <!--drinks items-->
    <string name="limonade">Быстрый лимонад</string>
    <string name="limonade_desc">Ингредиенты:\n
        \u0009Лимон 2 штуки\n
        \u0009Сахар 200 г\n
        \u0009Вода 750 мл\n
        \u0009Лед 6 штук\n\n

        Рецепт приготовления:\n
        \u00091. Хорошо помыть лимоны.\n
        \u00092. Разрезать лимоны и положить в блендер\n
        \u00093. Добавить сахар, холодную воду и лед\n
        \u00094. Перемешивать 1 минуту\n
        \u00095. Процедить через мелкое сито\n
        \u00096. Украсить дольками лимона</string>
    <string name="choko">Горячий шоколад</string>
    <string name="choko_desc">Ингредиенты:\n
        \u0009Молоко 500 мл\n
        \u0009Кукурузная мука 1 чайная ложка\n
        \u0009Черный шоколад 70% 120 г\n
        \u0009Сахар по вкусу\n\n

        Рецепт приготовления:\n
        \u00091. Подогреть молоко на среднем огне до робкого кипения, сделать огонь совсем минимальным и всыпать в кастрюльку с молоком наломанный маленькими кусочками шоколад (шоколад перед этим лучше на пару часов положить в морозилку: после холода он дает более тонкий вкус). Помешивая содержимое кастрюльки, довести напиток до однородного состояния и робкого, с побулькиванием кипения.\n
        \u00092. Добавить сахару и загустить кукурузной мукой. Чтобы она не сбивалась в комки, нелишне предварительно капнуть в столовую ложку с мукой немного горячей жидкости, превратить содержимое ложки в кашицу и уже потом при помощи этой кашицы загущать остальной шоколад.\n
        \u00093. Разлить готовый шоколад по чашкам и немедленно подавать.</string>
    <string name="fruit">Компот из замороженных ягод</string>
    <string name="fruit_desc">Ингредиенты:\n
        \u0009Замороженные ягоды 500 г\n
        \u0009Вода 2 л\n
        \u0009Сахар 1 стакан\n\n

        Рецепт приготовления:\n
        \u00091. В кастрюлю объемом 5 литров (можно меньше) вливаем воду и добавляем сахар. Доводим до кипения.\n
        \u00092. Замороженные ягоды отправляем в кипящую воду и снова ждем, пока вода закипит и уменьшаем огонь.\n
        \u00093. Варим компот на маленькой температуре около 5 минут, после чего закрываем крышкой и оставляем в стороне на 30 минут.\n
        \u00094. Остужаем, при желании можно процедить.</string>
    <!--drinks items-->

    <!--foods items-->
    <string name="soup">Томатный суп с сыром</string>
    <string name="soup_desc">Ингредиенты:\n
        \u00094 помидора\n
        \u00091 ст. л. пшеничной муки\n
        \u000950 гр. сливочного масла\n
        \u000980 гр. макарон (спагетти)\n
        \u00092 ст. л. твердого тертого сыра\n
        \u0009½ стакана молока\n
        \u0009соль — по вкусу\n\n

        Рецепт приготовления:\n
        \u00091. Спассируйте муку в сковороде вместе с маслом. Далее пассировку разведите четырьмя стаканами воды, поставьте на огонь и доведите до кипения.\n
        \u00092. После добавьте туда протертые через ситечко помидоры без кожицы и снова доведите смесь до кипения. Далее посолите и насыпьте туда же мелко наломанные макароны и варите до их готовности.\n
        \u00093. В готовый супчик налейте молоко и снимите кастрюлю с огня.\n
        \u00094. Подавать это блюдо можно, посыпав его тертым сыром и мелко нашинкованной зеленью.</string>
    <string name="potato">Картофельные палочки</string>
    <string name="potato_desc">Ингредиенты:\n
        \u0009300 гр. картофельного пюре\n
        \u0009150-200 гр. муки\n
        \u00091 куриное яйцо\n
        \u0009масло растительное — для жарки\n
        \u0009панировочные сухари\n\n

        Рецепт приготовления:\n
        \u00091. Холодное пюре смешайте с мукой, яйцом и замесите тесто.\n
        \u00092. Смажьте стол маслом растительным. Смочите руки, возьмите тесто и раскатайте его в полтора сантиметровый пласт.\n
        \u00093. Порежьте пласт палочками.\n
        \u00094. Каждую палочку обваляйте в панировочных сухарях, затем обжарьте их в сковородке на растительном масле, до румяной корочки.</string>
    <string name="zucchini">Кабачки в ореховом соусе</string>
    <string name="zucchini_desc">Ингредиенты:\n
        \u0009Кабачки 400 гр.\n
        \u0009Орехи грецкие очищенные 1/2 стакана\n
        \u0009Соль по вкусу\n
        \u0009Перец черный молотый по вкусу\n
        \u0009Петрушка ½ пучка\n
        \u0009Чеснок 2 зубца\n
        \u0009Масло оливковое 3 ст.л\n\n

        Рецепт приготовления:\n
        \u00091. Грецкие орехи измельчи в блендере или очень мелко порежь.\n
        \u00092. К грецким орехам добавь соль, перец и раздавленный чеснок, перемешай. Выложи в соус мелко порубленную зелень петрушки.\n
        \u00093. Кабачки очисти от кожицы, при необходимости удали сердцевину с семенами (в том случае, если семена крупные и жесткие), нарежь не мелкой и не очень длинной соломкой.\n
        \u00094. Кабачки выложи в разогретую сковороду с растительным маслом и обжарь до готовности.\n
        \u00095. К кабачкам выложи соус из грецких орехов, перемешай и подавай на стол.</string>
    <!--foods items-->

    <!--side dishes-->
    <string name="krab">Крабовый салат с яблоком</string>
    <string name="krab_desc">Ингредиенты:\n
        \u0009100 гр. крабовых палочек\n
        \u0009100 гр. яблок\n
        \u0009100 гр. креветок\n
        \u0009100 гр. свежих огурцов\n
        \u00091 куриное яйцо\n
        \u0009майонез и соль — по вкусу.\n\n

        Рецепт приготовления:\n
        \u00091. Вкрутую сварите куриное яйцо, затем остудите его и очистите от скорлупы.\n
        \u00092. Яблоки с огурцами очистите от кожицы.\n
        \u00093. Креветки отварите в подсоленной воде, затем остудите. Несколько штук отложите для украшения салата.\n
        \u00094. Далее берете очищенные яблоки, огурцы, отварные креветки, куриное яйцо, крабовые палочки и все это нарезаете кубиками.\n
        \u00095. А теперь просто смешайте все измельченные выше ингредиенты в салатнике.\n
        \u00096. Немного посолите и заправьте салатик майонезом. Сверху украсьте его несколькими целыми креветками и листьями салата.</string>
    <string name="vine">Винегрет с квашеной капустой</string>
    <string name="vine_desc">Ингредиенты:\n
        \u00092-3 картофелины\n
        \u00091-2 морковки\n
        \u0009100-150 гр. квашенной капусты\n
        \u00091 свекла\n
        \u00091 репчатый лук\n
        \u00092-3 средних соленых огурца\n
        \u0009масло растительное\n
        \u0009соль и зеленый лук — по вкусу\n\n

        Рецепт приготовления:\n
        \u00091. Свеклу, морковь и картошку хорошенько вымойте, а затем сложите в кастрюлю, залейте водой и отварите до мягкости.\n
        \u00092. После вареные овощи очистите от кожицы и нарежьте маленькими кубиками. Лук репчатый очистите и мелко нашинкуйте. Соленые огурцы порежьте кубиками. Квашеную капусту немного отожмите от рассола. Примечание! Чтобы свекла не окрасила остальные овощи в салате, ее нужно сначала отдельно перемешать с растительным маслом.\n
        \u00093. Смешайте вместе – вместе картошку, морковку, лук, капусту и огурцы. Заправьте салат маслом.\n
        \u00094. А теперь добавьте свеклу, а также по вкусу соль и все тщательно перемешайте.</string>
    <!--side dishes-->

    <string-array name="list_options">
        <item>Напитки</item>
        <item>Горячие блюда</item>
        <item>Салаты</item>
    </string-array>

</resources>
